# Ejercicios básicos de bucles

> :back: **PARA ENTRAR EN CONTEXTO**
> Te recomiendo que antes de empezar con los ejercicios hayas echado un vistazo a la estructuras y los operadores (te van a hacer falta :wink:)
> [Volver a Introducción a Javascript II](https://skilly.gitbook.io/javascript/v/teoria-7/01_introduccion)
> [Volver a Estructuras de control](https://skilly.gitbook.io/javascript/v/teoria-7/02_estructuras_control)

> :brain: **RECUERDA**
> Si tienes cualquier duda puedes resolverlo por Whatsapp o reservando una clase

## 1. Escribe un programa que clasifique un número como 'positivo', 'negativo' o 'cero'

## 2.  Crea un programa que determine si una persona es mayor de edad basándose en la edad proporcionada. Considera la mayoría de edad a partir de los 18 años

## 3.  Implementa una calculadora básica que realice operaciones de suma, resta, multiplicación y división, dependiendo de una variable de operación. Usa if, else if, else

## 4. Utiliza un bucle do...while para crear un juego simple donde el usuario debe adivinar un número generado aleatoriamente

## 5. Escribe un programa que valide la fortaleza de una contraseña utilizando un bucle do...while. La contraseña es fuerte si tiene al menos 8 caracteres

## 6. Escribe un bucle for que imprima los números del 1 al 10 en la consola

## 7. Usa un bucle for para sumar los números del 1 al 100 y luego imprime el resultado

## 8. Escribe un bucle while que imprima los números del 10 al 1 en orden descendente

## 9. Utiliza un bucle while para encontrar el primer número divisible por 5 y 7 entre 1 y 100, e imprime ese número

## 10. Escribe un bucle while que continúe ejecutándose hasta que el usuario ingrese "salir" usando prompt(). En cada iteración, pide al usuario que ingrese un valor o que escriba "salir" para terminar el bucle


## 11. Imprimir los Números Pares del 2 al 100 Usando un Bucle while


## 12. Encontrar el Factorial de un Número Usando while Imprimir la Serie Fibonacci Hasta el Décimo Término Usando for

> :woman_teacher: **EXPLICACIÓN**
> El factorial de un número es el producto de todos los números hasta ese número. Por ejemplo, el factorial de 5 (5!) es 5 × 4 × 3 × 2 × 1 = 120.


## 13. Imprimir la Serie Fibonacci Hasta el Décimo Término Usando for

> :woman_teacher: **EXPLICACIÓN**
> La serie de Fibonacci es una secuencia donde cada número es la suma de los dos anteriores, empezando por 0 y 1. Por ejemplo, los primeros diez términos son 0, 1, 1, 2, 3, 5, 8, 13, 21, 34.


## 14. Imprimir todos los múltiplos de 3 menores a 100 usando un bucle for


## 15. Calcular la suma de todos los números impares entre 1 y 50 usando un bucle while
